<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<page>
	<head>
		<meta xml:lang="fr" name="keywords" content="article,traduction,messages,java,properties"/>
		<meta xml:lang="en" name="keywords" content="article,translate,language,java,properties"/>
		<link href="../site.css" type="text/css" media="screen" rel="StyleSheet"/>
		<title xml:lang="fr">Traduction du logiciel APrint dans une autre langue</title>
		<title xml:lang="en">Translate APrint in your language</title>
	</head>
	<body>
		<a href="articles.html">
			<span xml:lang="fr">
[Retour]</span>
			<span xml:lang="en">
[Back]</span>
		</a>
		<br/>
		<h1 xml:lang="fr">Traduire APrint dans une autre langue
		</h1>
		<h1 xml:lang="en">Translate APrint in your language
		</h1>
		
		<p xml:lang="en">APrint beta, and later the release version has a translation tool added to the help menu.
		 This new functionnality help people to translate the software in your language.
		</p>
		<p xml:lang="fr">La version Beta d'APrint a une fonctionnalité permettant de faciliter la traduction du logiciel dans différentes langues.
		Cette nouvelle fonctionnalité est accessible à partir du menu d'aide ...
		</p>
		
		<img src="../common/article-traduction-1.png" />
		
		<p xml:lang="fr">Cette fonctionnalité permet de redéfinir les libellés du logiciel pour l'adapter dans différentes langues.
		Chaque libellé du logiciel a une traduction anglaise, française et des correspondances peuvent être réalisées dans d'autres langues.
		Par modification des libellés, un fichier de traduction personnel est ainsi sauvé dans le répertoire personnel de l'utilisateur et utilisé par défaut.
		Ce fichier peut nous être transmis pour etre intégré dans les futures version d'APrint.
		</p>
		
		<p xml:lang="en"> This functionnality permit to translate every label in the severals Windows. If you modified the labels, thoses are saved in a personnal file read by aprint in the relaunch of the application.
		if you send us the file, this will be available for every one.
		</p>
		
		<img src="../common/article-traduction-2.png" />
		
		<p xml:lang="fr">La fonction propose les libellés dans la langue Anglaise et propose de modifier sa traduction dans la partie inférieure. Chaque libellé a une clef, laquelle permet de repérer le message texte pouvant être traduit.
		</p>
		<p xml:lang="en">The dialog show the labels in english and propose to translate it in the current language in the bottom of the window.
		Every label is referenced with a key that permit to localize it in the Gui (Graphic user interface).
		</p>
		
		<img src="../common/article-traduction-1b.png" />
		
		
		<p xml:lang="fr">une boite à cocher permet lors du redémarrage d'aprint, d'afficher la clef de traduction dans les messages, facilitant ainsi le repérage d'un message en particulier.
		</p>

		<p xml:lang="en">a check box permit the user to display (after a relaunch) the keys of the message for ease the translation.
		</p>

		<img xml:lang="en" src="../common/article-traduction-3.png"  title="checkbox that activate the message key display"/>
		<img xml:lang="fr" src="../common/article-traduction-3.png"  title="la boite à cocher permettant l'affichage des clefs de message"/>
		
		<br/>
		<img xml:lang="en" src="../common/article-traduction-4.png" title="the keys are displayed in the software" alt="the keys are displayed in the software"/>
		<img xml:lang="fr" src="../common/article-traduction-4.png" title="les clefs de traduction sont affichées en tête du message" alt="les clefs de traduction sont affichées en tête du message"/>

		
<p xml:lang="fr">Toutes les modification, une fois que l'utilisateur a appuyé sur le bouton de sauvegarde, sont sauvegardées dans un fichier situé dans le répertoire personnel de l'utilisateur
		
</p>
		
		
<p xml:lang="en">Once the user has saved the modification using the save button, the new overrided messages are saved in the personnal folder
		
</p>
		
		
<img xml:lang="fr" src="../common/article-traduction-5.png"  title="emplacement du fichier de traduction"/>
		
<img xml:lang="en" src="../common/article-traduction-5.png"  title="location of the translation file"/>
	
		
<p xml:lang="en">When the user restart the application, the new overrided messages will be taken into account before the standards ones ...
		
</p>
		

<p xml:lang="fr">Après le redémarrage de l'application, les nouveaux messages de traductions seront pris en compte.
		
</p>
		
<script src="http://www.google-analytics.com/urchin.js" type="text/javascript">
</script>
<script type="text/javascript">
_uacct = "UA-1958863-2";
urchinTracker();
</script>
	</body>
</page>
