<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page>
<head>

<meta xml:lang="fr" name="keywords"
	content="article,aprint,impression,pdf" />


<meta xml:lang="en" name="keywords"
	content="article,aprint,printing,pdf" />

<link href="../site.css" type="text/css" media="screen" rel="StyleSheet" />

<title xml:lang="fr">Impression d'un carton sur un fichier PDF</title>
<title xml:lang="en">Printing a book in PDF format</title>
</head>

<body>

<a href="articles.html"><span xml:lang="fr">
[Retour]</span><span xml:lang="en">
[Back]</span></a>
<br />

<h1 xml:lang="fr">Créer une impression PDF d'un carton à partir d'APrint</h1>

<h1 xml:lang="en">Creating a PDF file of a book from APrint</h1>

<p xml:lang="fr">
Il est parfois intéressant de pouvoir transmettre ou imprimer un carton sur une autre imprimante (de meilleure qualité).
L'impression PDF est alors une bonne option, la plupart des ordinateurs savent lire des fichier au format <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/PDF">Adobe PDF</a>.
</p>

<p xml:lang="en">
It is sometime interesting to send or exchange a book without the midi file format, or print the book in a better quality on an other printer without APrint. The PDF
file is then  good option, most of the computer have Adobe Acrobat installed.<a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/PDF">Adobe PDF</a>.
</p>


<h2 xml:lang="fr">Utilisation d'une imprimante PDF</h2>

<h2 xml:lang="en">Using a PDF Printer</h2>

<p xml:lang="fr">
Des logiciels permettent d'installer une imprimante PDF, ce logiciel ajoute sur l'ordinateur une imprimante PDF écrivant le résultat d'une impression dans un fichier PDF.
Adobe propose un logiciel de ce type avec <a href="http://help.adobe.com/fr_FR/Acrobat/8.0/Standard/help.html?content=WS58a04a822e3e50102bd615109794195ff-7f2f.html">Adobe PDF</a>,
<a href="http://www.google.com/search?hl=fr&amp;q=Cute+PDF">Cute PDF</a> en est un autre.
</p>
<p xml:lang="en">
Softwares as <a href="http://www.google.com/search?hl=fr&amp;q=Cute+PDF">CutePDF</a> or Adobe propose to install a virtual printer that output the content in a PDF file
</p>

 <h2 xml:lang="fr">Utilisation de l'imprimante PDF à partir d'APrint</h2>
 <h2 xml:lang="en">Using the PDF printer from APrint</h2>
 
 <p xml:lang="fr">
L'utilisation de cette imprimante particulière est très simple avec APrint, il suffit lors de l'impression de choisir cette imprimante. Lorsque l'impression est terminée, 
le logiciel propose d'enregistrer le fichier.<br/>
Ce fichier PDF est alors utilisable sur de nombreux ordinateurs.
</p>
<p xml:lang="en">
Usage of this printer is simple. You just have to select this printer when printing. The software ask then a file location for the PDF file created.<br/>
This PDF file can then be used in an other computer having acrobat installed.
</p>
 
<h2 xml:lang="fr">Précautions pour l'impression à partir du PDF</h2>
<h2 xml:lang="en">Caution in Printing</h2>


<p xml:lang="fr">
Lors de l'impression du fichier PDF, il n'est pas rare que le logiciel réduise la taille de la page, car les marge de l'imprimante peuvent ne pas correspondre.<br/>
Pour résoudre cela, il suffit d'aller dans les préférence du logiciel pour indiquer que l'on ne souhaite pas cette réduction (sinon, les dimensions ne sont pas respectées).

</p>


<p xml:lang="en">
When Printing the PDF file from Acrobat Reader, be careful to not adapt the size to the printer page (else the book print will not have the correct dimensions)
To solve this point, you can disable the corresponding setting in the Acrobat settings (as followed).

</p>


<img src="../common/fr-article-impression-PDF-ill1.png" />


<script src="http://www.google-analytics.com/urchin.js" type="text/javascript">
</script>
<script type="text/javascript">
_uacct = "UA-1958863-2";
urchinTracker();
</script>

</body>
</page>
