<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page>
<head>

<meta xml:lang="fr" name="keywords"
	content="article,aprint,enregistrement,instrument,soundfont" />

<meta xml:lang="en" name="keywords"
		content="article,barrel,organ,sample,instrument,recording,soundfont" />

<link href="../site.css" type="text/css" media="screen" rel="StyleSheet" />

<title xml:lang="fr">Création d'un instrument pour APrint</title>
<title xml:lang="en">Instrument creation for APrint</title>

</head>

<body>

<a href="articles.html"><span xml:lang="fr">
[Retour]</span><span xml:lang="en">[Back]
</span></a>
<br />

<h1 xml:lang="fr">Créer un enregistrement d'instrument avec APrint</h1>
<h1 xml:lang="en">Create an instrument for APrint</h1>


<h2 xml:lang="fr">Description de l'opération</h2>
<h2 xml:lang="en">Process Description</h2>


<p xml:lang="fr">
APrint permet d'utiliser un enregistrement réel d'instrument pour le
rendu. Avec la nouvelle version d'aprint, l'éventail d'outils a été
élargi pour permettre à quiconque d'enregistrer son instrument et
l'ajouter à APrint.

</p>


<p xml:lang="en">
APrint let the user record its instrument and use it in the midi sound rendering. 
Standard Files (SoundFont V2) is used for ease the recording with inprocess function or external programs. This lead to use the best of the third party software for the best sound rendering. 

</p>

<p xml:lang="fr">
L'instrument est enregistré au moyen d'un enregistreur numérique.
Beaucoup d'appareils sont disponibles pour le faire (de l'appareil photo
à l'enregistreur numérique professionnel). Les lecteurs MP3 actuels permettent
également de faire des enregistrements numériques.
</p>

<p xml:lang="en">
The sounds are recorded with numeric recorder (MP3, Wav) or a computer directly. It is also possible to use a standard recorder and then digitalize it with an analogic-numeric converter.
All computer sound cards are able to do the job.
</p>

<p xml:lang="fr">
Chaque note (ou groupe de notes) est enregistrée dans un fichier de son numérique (fichier
WAV). Des outils comme
<a href="http://audacity.sourceforge.net/">Audacy</a>
permettent de retoucher ces fichiers, réduire les bruits , découper les sons des notes ....
</p>

<p xml:lang="en">
Every note or a range of note is recorded in a Wav file on the computer. Tools like 
<a href="http://audacity.sourceforge.net/">Audacy</a>
 are able then to crop the sound file, making effects, reducing the noise .. 
</p>

<p xml:lang="fr">
Les enregistrements de notes sont ensuite intégré dans un fichier de
banque de son (fichier soundfont), pouvant être utilisé par des outils
midi ou des séquenceurs. APrint, dans sa nouvelle version, utilise le
format SF2. Ce format est ouvert, et beaucoup d'outils permettent de
l'utiliser directement.<br/>
Nb : un seul enregistrements peut être utilisé pour plusieurs notes. 
</p>


<p xml:lang="en">
The sound files are then integrated in a soundfont file (SF2 file). This file is the description of an instrument, and permit associate the sound to a keyboard key.
</p>


<p xml:lang="fr">
Une fois le fichier soundfont créé, un fichier de description
d'instrument (fichier .instrument) doit être ajouté dans le répertoire
de gamme. APrint ensuite, fait le reste, et l'instrument apparait dans
les instruments associés à une gamme.

</p>


<p xml:lang="en">
Once the soundfont file created your must provide an additionnal file for APrint that define the scale, name, description and picture of the instrument 
(thoses informations cannot be stored in the soundfont file)
</p>


<h2 xml:lang="fr">Etape 1 - Description de la gamme</h2>
<h2 xml:lang="en">Step 1 - Scale description</h2>


<p xml:lang="fr">
Pour pouvoir être utilisé, il faut tout d'abord avoir une description de
la gamme de l'instrument. Un éditeur de gamme intégré dans APrint (menu
fichier), permet la description d'un instrument non existant.
</p>

<p xml:lang="en">In order to use the instrument your must first have the description of the scale. This
description can be took from the existing scales or created useing the Scale Editor integrated in APrint.
</p>

<p xml:lang="fr">
Si la gamme existe déjà, cette opération n'est pas nécessaire.
</p>


<h2 xml:lang="fr">Préparation des fichiers de son</h2>
<h2 xml:lang="en">Preparing the sound records</h2>


<p xml:lang="fr">
Chaque note représentative d'un jeu de registre est enregistré dans un
fichier Wav. Dans un premier temps, on peut commencer par enregistrer
quelques notes caractéristiques des basses, accompagnement, chant ... Un
enregistrement peut être utilisé pour plusieures notes.
</p>


<p xml:lang="en">
Every key note (from the pipes point of view) is recorded in a wav file. In a first
step, it is possible to record several bass, accompagnement, sing notes . A sound record can be used
for several notes.
</p>



<center><a href="../common/ht-ci-2.jpg"><img src="../common/ht-ci-2.jpg"
	width="300" /></a></center>
<br />


<h2 xml:lang="fr">Création de la banque de son</h2>

<h2 xml:lang="en">Creating the soundfont bank</h2>

<center><a href="../common/ht-ci-1.jpg"><img src="../common/ht-ci-1.jpg"
	width="300" /></a></center>
<br />


<p xml:lang="fr">
Les fichiers Wav sont ensuite organisé en un instrument dans un logiciel
permettant la construction d'une banque de son. Le format utilisé par
aprint est soundfont. Le logiciel Viena disponible à cette
<a href="http://www.synthfont.com/">adresse</a>
.

</p>

<p xml:lang="en">
The wav files are then boiled in a sound bank. The file format used is SoundFont.
The viena software is is available at this url 
<a href="http://www.synthfont.com/">address</a>
.

</p>




<p xml:lang="fr">
Un tutoriel de viena est disponible à cette adresse
<a
	href="http://www.zikinf.com/tutoriels/soundfonts/creer-soundfont-vienna.php">Tutoriel
vienna</a>
</p>


<p xml:lang="en">
A viena tutorial is available at this address :
<a
	href="http://www.zikinf.com/tutoriels/soundfonts/creer-soundfont-vienna.php">viena tutorial</a>
</p>



<h2 xml:lang="fr">Création du fichier .instrument dans le répertoire de gamme</h2>

<h2 xml:lang="en">Creating the .instrument file in the scale folder</h2>


<p xml:lang="fr">
Le fichier de définition d'instrument est un fichier texte, pouvant être
nommés comme vous le souhaitez. Ce fichier contient les clefs / valeurs
suivantes :

</p>
<p xml:lang="en">
The instrument definition file is a text file. This file contains a list of key/value pairs :

</p>


<pre>
;
;  Description du 52limonaire de plf
;
name=52 Limonaire Pierre Louis Freydiere
gamme=52 Limonaire
patch=52limonairefror.sf2
picture=52LimonairePLFtn.jpg
</pre>

<br />

<span xml:lang="fr">
la clef
</span><span xml:lang="en">the key
</span>

<b>name</b>

<p xml:lang="fr">
contient le nom de l'instrument (qui sera affiché à l'utilisateur)
</p>
<p xml:lang="en">
contains the instrument name that will be displayed to the user.
</p>

<span xml:lang="fr">
la clef
</span><span xml:lang="en">the key
</span>

<b>gamme</b>
<p xml:lang="fr">
contient le nom de la gamme de l'instrument (ce nom est celui rentré
dans la définition de la gamme, Attention ce nom doit respecter la casse
(majuscule/minuscule) de la gamme)
</p>
<p xml:lang="en">
contains the scale name (the name must match the name entered in the scale definition, with the lower/upper case).
</p>

<span xml:lang="fr">
la clef
</span><span xml:lang="en">the key
</span>

<b>patch</b>
<p xml:lang="fr">
contient le nom du fichier de la banque de son (format sf2), attention a
respecter la casse du fichier.
</p>
<p xml:lang="en">
contains the soundfont filename.
</p>


<h2 xml:lang="fr">Utilisation de l'instrument dans APrint</h2>

<h2 xml:lang="en">Using the instrument in APrint</h2>

<p xml:lang="fr">
Il suffit de redémarrer APrint et de le faire pointer sur le répertoire
contenant les gammes et la definition de l'instrument. La version Beta
affiche une console permettant de voir les erreures commises (gamme
inconnue, fichier soundfont non trouvé ...etc).
</p>
<p xml:lang="en">
If you directly manipulate the file in the scale folder, you must restart APrint.
</p>


<center><a href="../common/ht-ci-3.jpg"><img src="../common/ht-ci-3.jpg"
	width="300" /></a></center>
<br />

<br />
<h2 xml:lang="fr">Exemple</h2>
<h2 xml:lang="en">Sample</h2>

<p xml:lang="fr">
Vous trouverez <a href="exemple.zip">ici</a> une archive contenant un exemple de définition d'instrument.<br/>
</p>

<p xml:lang="en">
You will find <a href="exemple.zip">here</a> a zip file containing an instrument example.<br/>
</p>


<h2 xml:lang="fr">Trucs et astuces pour la création de l'instrument</h2>
<h2 xml:lang="en">Tips and tricks to perform the instrument</h2>


<h3 xml:lang="en">Sound recording
</h3>


<h3 xml:lang="fr">Enregistrement des échantillons</h3>

<p xml:lang="fr">
La qualité de la définition de l'instrument est liés à l'acquisition et à l'enregistrement des notes. Peter Griffit a effectué un bon post sur ce sujet
<a href="http://organ.10.forumer.com/a/creating-organ-soundfonts_post1133.html">ici</a>, notamment sur l'enregistrement de gros instruments. (avec la problematique de réduction du bruit)
 Vous pouvez en avoir une traduction automatique en utilisant 
<a href="http://translate.google.com/translate_t?lh=fr#">google translate</a>
</p>

<p xml:lang="en">
The instrument quality is link to the recording of notes. Peter Griffit has made a great post about this topic
<a href="http://organ.10.forumer.com/a/creating-organ-soundfonts_post1133.html">here</a>., spécifically for the recording of huge/big instruments and the noise reduction.
</p>


<h4 xml:lang="fr">Prise de sons</h4>


<h4 xml:lang="en">Recording</h4>




<p xml:lang="fr">


Plusieurs points peuvent grandement aider à la prise de son pour les petits instruments. 


Les points énumérés peuvent être un pense-bête pour effectuer un bon enregistrement d'un petit instrument. 


Le plus important est d'être "propre" dans l'enregistrement, le traitement

</p>

<p xml:lang="en">


Several points can greatly help the recording of the samples for the small instruments.


The following points can be helpful, and could be a check list for recording the instrument.
The most important thing is to do the recording very professionnally and be clean in the processing.
</p>


<h4 xml:lang="fr"> 


Choisir l'emplacement de l'enregistrement / préparation de l'enregistrement
</h4>

<h4 xml:lang="en"> 
Choosing the place to record and prepare the recording
</h4>



<p xml:lang="fr"> (un local trop petit, ou vide) peut ammener de la reverbe dans le son. </p>


<p xml:lang="en"> (a too small or empty place) can add natural reverb to the sample, this effect can be added later in the soundbank.</p>



<p xml:lang="fr"> l'utilisation de plusieurs micros permet également de ne pas privilégier une direction plutot qu'une autre.</p>


<p xml:lang="en"> using several microphones can average the directionnal effects of the proximity to one microphone.</p>


<p xml:lang="fr">ne pas trop approcher le micro de la soufflerie, celle-ci fait effectivement partie du son de l'instrument, mais 
une soufflerie trop forte peut nuire à l'enregistrement</p>

<p xml:lang="en">[automatic Translate] not too near the microphone of the blower, this one is actually part of the sound of the instrument, but
too strong a wind tunnel can be detrimental to the registration</p>


<p xml:lang="fr">essayer de passer la gamme de l'orgue le plus régulièrement possible pour éviter les irrégularités</p>
<p xml:lang="en">try to be the more regular in turning the wheel for having the best representative sound</p>

<h4 xml:lang="fr">Traitement des sons
</h4>
<h4 xml:lang="en">Processing the samples
</h4>

<p xml:lang="fr">Les meilleurs enregistrement réalisés ont été SANS TRAITEMENTS numériques ... à moins de bien maitriser ce que l'on fait. Cependant, pour les petits instruments, une égalisation du volume peut être réalisée pour corriger une prise de son trop proche ou mal balancée</p>



<p xml:lang="en">the best records made has been done without any filter or Post processing... unless to know what you do.</p>




<p xml:lang="fr">L'attaque de la note est très importante pour une bonne restitution, les régimes transitoires des flûtes, bourdons définissent les caractéristiques de l'instrument</p>



<p xml:lang="en">the note attack is the most important time to care, the transitory effects reveal the pipe personnality



</p>









<p xml:lang="fr">Proscrire les Fade In / Fade Out qui augmentent ou réduisent le volume progressivement ... si ce filtre est appliqué sur l'attaque, cela a pour conséquence la restitution d'un orgue faussement mou ...
Les différents filtres passe bas / passe haut 
suppriment des fréquences qui peuvent faire partie de l'instrument (résonnance de la caisse ... etc ...)

</p>
<p xml:lang="en">Using fade In or Fade Out effects make an unrealistic soft rendering of the instrument
</p>


<h4 xml:lang="fr">Construction de la banque de sons</h4>
<h4 xml:lang="en">SoundBank Builting</h4>

<p xml:lang="fr">Lors de la définition du début de la note, essayez de reproduire les lattences de la mécanique ou standardisez les temps de réponses ou "délai" entre le silence et l'attaque du début
</p>

<p xml:lang="en">When choosing the start of the sample, try to equalize the beginning time of the sound for every samples, else all the pipes will not sound great for accords</p>

<p xml:lang="fr">Essayez d'avoir des échantillons les plus longs possibles (surtout pour les boucles, cela évite une monotonie numérique)</p>
<p xml:lang="en">Try to have the longuest time sampling for the loops (too short sound and loops will make a synthetic rendering of the instrument</p>



<h4>Conclusion</h4>

<p xml:lang="fr">Si vous avez des compléments à ajouter à la prise de son / traitement n'hésitez pas à faire part de vos conseils à la communauté
</p>
<p xml:lang="en">If you have conseils, or further informations let us know, thank you</p>


<script src="http://www.google-analytics.com/urchin.js" type="text/javascript">
</script>
<script type="text/javascript">
_uacct = "UA-1958863-2";
urchinTracker();
</script>

</body>
</page>
