<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!-- This document was created with Syntext Serna Free. --><html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <head>
    <title xml:lang="fr">Aide d&apos;APrint Studio</title>
    <title xml:lang="en">APrint Studio Help</title>
  </head>
  <body>
    <h1>Bienvenue dans l&apos;aide en ligne du programme APrint Studio</h1>
    <h1 xml:lang="en">Welcome to APrint Studio Online Help</h1>
    <br/>
    <p xml:lang="fr"> Cette aide en ligne vise à donner des informations sur le fonctionnement, l&apos;utilisation et le paramétrage du programme APrint Studio. </p>
    <p xml:lang="en"> This online help aim to provides you informations about the software usage and parameters associated to it. </p>
    <h2 xml:lang="fr">Objectifs d&apos;APrint / Studio</h2>
    <h2 xml:lang="en">APrint Studio Objectives</h2>
    <p xml:lang="fr"> APrint Studio a été concu comme un environnement de travail pour les arrangeurs d&apos;orgues de barbrie pour faciliter la création et récupération de morceux de musique, il permet entre autre, la vérification de musique vis à vis des capacités des instruments de musique mécanique. Une attention toute particulière est donnée à l&apos;installation et l&apos;utilisation pour le plus grand nombre d&apos;utilisateurs (grand public / amateur / professionnel). </p>
    <p xml:lang="en"> APrint Studio has been designed as a mechanical music environment to easy creation on barrel organ, it permit also for instance to listen pre-worked midi files for mechanical instruments. A focused view it given for broadly use is (public / enthousiasts / professionnals). </p>
    <p xml:lang="fr"> APrint Studio est réalisé en tant que logiciel Libre, permettant aux utilisateurs de pouvoir adapter le programme en fonction de leurs besoins. Le code source du programme est accessible dans chaque installation, dans le fichier .jar.</p>
    <p xml:lang="en"> APrint Studio is conduct as a free software, this lead to permit every users to adapt or extend the software to meet their needs. Source code is available in the .jar file in the installation folder.</p>
    <p xml:lang="fr"> Un mécanisme d&apos;extension permet d&apos;ajouter facilement des fonctionnalités dans le logiciel sans avoir à connaitre fondamentalement tous les détails du fonctionnement du programme. Et permettre d&apos;ajouter la ou les fonctions manquantes sans avoir à tout implémenter.</p>
    <p xml:lang="en"> An Extension / plugin capability has been added to ease the writing of a specific or typical function. There is no need then to understand the whole behaviour of the main software. </p>
    <h2 xml:lang="fr">Concepts d&apos;APrint Studio</h2>
    <h2 xml:lang="en">APrint Studio Concepts</h2>
    <p xml:lang="fr"> Même si le format MIDI reste très utilisé pour le format numerique de définition de carton, ce format n&apos;est pas bien adapté à la musique mécanique traditionnelle. En effet, la composition et la registration de cartons d&apos;orgues de barbarie requiert des spécificités qu&apos;il est difficile d&apos;inclure dans le format MIDI, en effet, il peut y avoir plusieurs interprétations possibles sur la façon de mettre en place ces spécificités (registres, commandes diverses). </p>
    <p xml:lang="en"> Even if the Midi file format is still widely used, this format is not well suitable for barrel organ music definition. Several specificity of the barrel organ notation could have ambiguious midi transcription, for example registers. </p>
    <p xml:lang="fr"> L&apos;utilisation des sons reels d&apos;instrument influe également de façon importante sur la composition ou l&apos;arrangement de morceaux spécifiquement écrits pour les orgues de barbarie. </p>
    <p xml:lang="en"> Using reel recorded organ sound has also a great impact on rendering and composition. That&apos;s why we do care on the rendering. </p>
    <p xml:lang="fr"> J&apos;espère pouvoir offrir les fonctionnalités permettant aux arrangeurs / amateurs de pouvoir utiliser au mieux toutes les capacités des instruments d&apos;orgue de barbarie. Et eventuellement déclencher des vocations pour faire vivre ces instruments merveilleux. </p>
    <p xml:lang="en"> We hope we could broad nice functionnalities to let the compositor, arrangers or organ enthousiasts to use the best of their instrument&apos;s capabilities, and let people discover the rich diversity of these instruments. </p>
    <h2 xml:lang="fr">Plateformes</h2>
    <h2 xml:lang="en">Plateforms</h2>
    <p xml:lang="fr"> APrint Studio a été testée et fonctionne sur les OS suivants (Windows XP/Vista, Linux, Mac). </p>
    <p xml:lang="en"> APrint Studio has been tested and used by users on Windows XP/Vista, Linux and Mac. </p>
  </body>
</html>
